{"id":5386,"date":"2023-06-29T05:25:02","date_gmt":"2023-06-29T05:25:02","guid":{"rendered":"https:\/\/www.pr.ashler.design\/?post_type=models&#038;p=5386"},"modified":"2023-06-29T06:04:16","modified_gmt":"2023-06-29T06:04:16","slug":"zjednodusena-psaci-latinka","status":"publish","type":"models","link":"https:\/\/www.pr.ashler.design\/handwriting-models\/zjednodusena-psaci-latinka\/","title":{"rendered":"Zjednodu\u0161en\u00e1 psac\u00ed latinka"},"content":{"rendered":"\n<p>In 1978, the <em>Ministerstvo \u0161kolstv\u00ed, ml\u00e1de\u017ee a t\u011blov\u00fdchovy<\/em> (M\u0160MT), or Ministry of Education, Youth and Sports, of the erstwhile Czechoslovakia ratified improvements to the <em>Zjednodu\u0161en\u00e1 psac\u00ed latinka<\/em>, or Simplified Latin script, which was originally published in 1933. This is the latest iteration of this teaching model, and it contains many modifications made by Dr. V\u00e1clav Penc, a professor of pedagogy as well as author and publisher of reading primers.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"910\" height=\"1024\" src=\"http:\/\/www.pr.ashler.design\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Penc-Handwriting-1978-910x1024.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-5387\" srcset=\"https:\/\/www.pr.ashler.design\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Penc-Handwriting-1978-910x1024.webp 910w, https:\/\/www.pr.ashler.design\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Penc-Handwriting-1978-267x300.webp 267w, https:\/\/www.pr.ashler.design\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Penc-Handwriting-1978-768x864.webp 768w, https:\/\/www.pr.ashler.design\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Penc-Handwriting-1978-1365x1536.webp 1365w, https:\/\/www.pr.ashler.design\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Penc-Handwriting-1978.webp 1798w\" sizes=\"(max-width: 910px) 100vw, 910px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Vaclav Penc model 1978 (Kultivov\u00e1n\u00ed p\u0159\u00edstupu k psan\u00ed, psac\u00edmu p\u00edsmu a osobn\u00edmu rukopis, MgA. Petra Do\u010dekalov\u00e1, 2020)<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Even though it was never officially digitised, many local private publishers in the Czech Republic and Slovakia have created their own typefaces based on it for use in their workbooks.<\/p>\n\n\n\n<p>It is usually taught between Grades 1 and 4 (6\u201310 years old), starting with cursive lowercase letters followed by the uppercase, but variations exist across both countries.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"781\" height=\"1024\" src=\"http:\/\/www.pr.ashler.design\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Pisanka1_Didaktis_03-781x1024.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-5389\" srcset=\"https:\/\/www.pr.ashler.design\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Pisanka1_Didaktis_03-781x1024.webp 781w, https:\/\/www.pr.ashler.design\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Pisanka1_Didaktis_03-229x300.webp 229w, https:\/\/www.pr.ashler.design\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Pisanka1_Didaktis_03-768x1007.webp 768w, https:\/\/www.pr.ashler.design\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Pisanka1_Didaktis_03-1172x1536.webp 1172w, https:\/\/www.pr.ashler.design\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Pisanka1_Didaktis_03-1563x2048.webp 1563w, https:\/\/www.pr.ashler.design\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Pisanka1_Didaktis_03-scaled.webp 1953w\" sizes=\"(max-width: 781px) 100vw, 781px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Sample pages from <em>P\u00edsanka 1.d\u00edl<\/em> (2022) by Nakladatelstv\u00ed Didaktis, s.r.o. &#8211; Czech Republic<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"757\" src=\"http:\/\/www.pr.ashler.design\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Pismenka-Moji-Kamarati-2-1024x757.webp\" alt=\"\" class=\"wp-image-5390\" srcset=\"https:\/\/www.pr.ashler.design\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Pismenka-Moji-Kamarati-2-1024x757.webp 1024w, https:\/\/www.pr.ashler.design\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Pismenka-Moji-Kamarati-2-300x222.webp 300w, https:\/\/www.pr.ashler.design\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Pismenka-Moji-Kamarati-2-768x568.webp 768w, https:\/\/www.pr.ashler.design\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Pismenka-Moji-Kamarati-2-1536x1136.webp 1536w, https:\/\/www.pr.ashler.design\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Pismenka-Moji-Kamarati-2-2048x1515.webp 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Sample pages from <em>P\u00edsmenka-moji kamar\u00e1ti 2<\/em> (2022) by Orbis Pictus Istropolitana &#8211; Slovkia<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>This approach follows a cursive, fully-joined style with letters that are squarish, very narrow and written with a slight slant and diagonal out-strokes. Uppercase letters are somewhat decorative, while lowercase ones feature looped ascenders. The lowercase \u201ct\u201d is distinctive, and its construction has strong similarities to its counterpart in German S\u00fctterlinschrift<em>. <\/em>The uppercase \u201cQ\u201d is also notable due to its unique open shape. Instead of the caron, which is common today, the letters \u201ct\u201d and \u201cd\u201d use a reversed circumflex.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"3622\" src=\"http:\/\/www.pr.ashler.design\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/CzechRepublic-Slovakia_Zjednodusena-psaci-latinka.svg\" alt=\"\" class=\"wp-image-5394\"\/><\/figure>\n","protected":false},"featured_media":5392,"template":"","acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.pr.ashler.design\/wp-json\/wp\/v2\/models\/5386"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.pr.ashler.design\/wp-json\/wp\/v2\/models"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.pr.ashler.design\/wp-json\/wp\/v2\/types\/models"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.pr.ashler.design\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5392"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.pr.ashler.design\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5386"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}